\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\newcommand{\TODO}{\textbf{TODO}}


% wyroznienie slow kluczowych
\newcommand{\tech}{\texttt}

%nazwy programow w tekscie -zuz
\newcommand{\prog}{\texttt}
%nazwy miar-jakosci -zuz
\newcommand{\qm}{\textit}
%wielowyrazowe nazwy ktore trzeba wyroznic 
\newcommand{\name}{\textsl}

\def\notka#1{\marginpar{\tiny\bf (#1)}}
%\def\notka#1{\relax}

\lstset{
language=C++,
numbers=left,
frame = single, %lines - do lini gora-dol
breaklines=true, 
literate={:=}{{$\gets$}}1 {<=}{{$\leq$}}1 {>=}{{$\geq$}}1 {<>}{{$\neq$}}1,
emph={[1]foreach, end, procedure, is, in},emphstyle={[1]\textbf},
emph={[2]markSubdNodes, renumberNodes, createNewMesh, joinResultNodes, joinResultElements, getBoundaryNodes, createListOfFaces, sortNodesInFaces, sortFaces}, emphstyle={[2]\textsl}
}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.985}
\definecolor{dark-gray}{gray}{0.10}
\lstnewenvironment{code}{\lstset{language=c++,basicstyle=\ttfamily\scriptsize,numbers=right, numbersep=-20pt, xleftmargin=3pt,xrightmargin=3pt, stepnumber=1,breaklines=true,keywordstyle=\color{black},
stringstyle=\color{black},commentstyle=\color{dark-gray}\slshape,frame=single,backgroundcolor=\color{light-gray},  }}{}
\lstset{language=c++,basicstyle=\ttfamily\scriptsize,numbers=right, numbersep=-20pt, xleftmargin=3pt,xrightmargin=3pt, stepnumber=1,breaklines=true,keywordstyle=\color{black},
stringstyle=\color{black},commentstyle=\color{dark-gray}\slshape,frame=single,backgroundcolor=\color{light-gray}}

\title{Gra w życie\\ specyfikacja funkcjonalna}
\author{Aleksander Granowski \\ aleksander@granowski.eu}
\begin{document}
\maketitle
\section{Przeznaczenie}
Program symuluje grę życia i generuje plik gif który, pomaga zobaczyć na żywo jak "żyją" te komórki.
\section{Wywołanie}
Program wywołujemy pisząc:
\medskip

   \quad \prog{gra [opcja]...}

   \bigskip

   gdzie dopuszczalne opcje to:

\begin{description}
\item[\prog{ -i }] Czytaj dane z pliku (domyślnie data.txt)

\item[\prog{ -o }] Pisz wyniki do pliku (domyślnie new\_data.txt)

\item[\prog{ -n }] Liczba kroków (domyślnie 10)

\item[\prog{ -s }] Liczba wierszy i kolumn dla pustej planszy 

\end{description}

\textbf{ Uwaga! Przy zadaniu opcji -s, to będzie stworzony pusta plansza, i płik zadany opcją -o będzie miał pustą planszę}
\section{Błędy}
Przy wywołania programu może wystąpić taki błędy:
\begin{description}
\item[\prog{ NO\_FOUND\_FILE }] Nie może znaleźć plik wejściowy
\begin{enumerate}
\item Stworzyć nowy plik z danymi wejściowymi
\item Uruchomić program z opcją -s=N i -o=file, gdzie N - to ilość kolumn i wierszów oraz file - to nazwa pliku w którym będzie stworzona pusta plansza
\end{enumerate}
\item[\prog{ FORMAT\_IS\_ERROR}] Format pliku jest nie poprawny
\begin{enumerate}
\item Sprawdzić czy jest zadany plik opcją -o jest poprawny
\item Sprawdzić czy dane które są w tym pliku są poprawne i ten plik ma poprawny format(patrz punkt "Format danych")
\item Sprawdzić czy liczba komórek i wierszy są taka sama i zadana poprawna liczba ich oraz sprawdź żeby ilość elementów było N*N
\end{enumerate}
\item[\prog{ N\_IS\_ERROR }] Liczba kroków nie jest poprawna
\begin{enumerate}
\item Sprawdź czy zadajesz poprawną liczbę przy wywołaniu programu z opcją n
\end{enumerate}
\item[\prog{ VERY\_BIG }] Są za dużo elementów
\begin{enumerate}
\item Zainstaluj więcej operatywnej pamięci
\item Spróbuj zmniejszyć planszę
\end{enumerate}
\end{description}
\section{Format danych}
  Plik tekstowy, o postaci
\begin{verbatim}
N
0 0 0 0 .
0 1 0 0 .
0 1 0 0 .
0 1 0 1 .
. . . . .
\end{verbatim}
   gdzie N jest ilość kolumn i wierszy powinno być większe od 0 i powinno być sensowne ponieważ może nie starczy pamięci komputera

   Liczba rekordów powinna być N*N.
\section{Format danych}
Plik ma taką samą strukturę, jak plik wejściowy
\section{Scenariusz działania programu}
Program czytuję plik wejściowy(który jest zadany argumentem -i, (domyślnie data.txt), robi n kroków i zapisuje wynik w plik wyjściowy (który jest zadany argumentem -o, (domyślnie new\_data.txt) i tworze plik *.gif w który są wszystkie kroki w postaci graficznej 
\end{document}
